دي ميستورا يشاطر لافروف قلقه إزاء التسوية بسوريا
 أعلن المبعوث الأممي الخاص إلى سوريا ستيفان دي ميستورا الخميس يوليو تموز أنه يشاطر قلق وزير الخارجية الروسي سيرغي لافروف بشأن تأخر عملية التسوية في سوريا موسكو تتهم دي ميستورا بالتقاعس وتدعو أنقرة لحوار أكثر صراحة حول سوريا وأوضح دي ميستورا أنه يأخذ على محمل الجد الرسالة التي وجهها إليه سيرغي لافروف حيث قال أنا أفهم قلقه لافروف وبصراحة أشاطره وبحسب المبعوث الأممي فإن الجولة الجديدة من المفاوضات السورية قد تنطلق في أي وقت إذا تم تحضيرها وفقا للطريقة المحددة وأضاف دي ميستورا نحن لا نتقاعس عن هذه المسألة نحن دائما نعمل في هذا الاتجاه مشيرا إلى أن فعالية الجولة الجديدة من المباحثات السورية تتوقف على مساعدة رئيسي المجموعة الدولية لدعم سوريا روسيا والولايات المتحدة الأمريكية  نوفوستي